

Q. 에비리베에게 감금능욕 당한 게드루리히를 구하기 위해 빛의 여신은 얼음을 녹였는데

어둠의 신은 어떤 조력을 했나요?

A. 여신들이 너무 날뛰지 않도록 감시하고 있었습니다. 기껏 빛의 여신이나 자식들과 함께 만든 세계가 망가지면 곤란하니까요.


Q. 인연 맺기의 여신인 리베스크힐페는 원래 어떤 여신이었나요?

A. 인연 맺기의 여신이 되었기에 권속신으로 추대되었습니다. 원래는 아무런 여신이 아니었습니다.

베짜는 여신 벤투히데를 도와주는 수습 여신 비슷한 위치였습니다.


Q. 퇴마의 신 페어드레오스의 가호는 어떤 기준으로 얻나요? 가호를 얻은 로제마인, 코르네리우스, 마티아스, 라우렌츠의 공통점이 궁금합니다.

A. 기도는 당연한거고 닥쳐오는 운명에 저항하는 자가 얻기 쉬운 가호입니다.


Q. 어둠과 빛의 부부신은 복수의 이름을 가지고있는것은 어째서 인가요?

복수의 이름은 인간들 한정인가요? 라이덴샤프트나 프류트레네는 어둠의 신을 각자 다른 이름으로 부르나요?

A. 복수의 이름은 인간들 한정입니다. 라이덴샤프트나 프류트레네는 [아버지]에 해당하는 호칭으로 부릅니다.


Q. 신전에서 회색신관이나 무녀의 기도는 신들에게 닿고있나요? 아니면 마술구나 슈타프가 없으면 기도가 닿지 않나요?

A. 적어도 마력의 봉납이 없으면 닿지 않습니다. 신구나 슈타프는 기도가 닿기 쉽게 하기위한 물건입니다.


Q. 귀족원의 봉납식에서 빛의 기둥이 서서 마력이 날아갔을때 참가자 전원의 마력의 일부를 로제마인이 봉납해 석판에 보낸게된건가요?

A. 3학년때 로제마인이 만든 성배에 모은 참가자의 마력은 로제마인의 기도로 환산되었습니다.

제단으로 흘려보낸 4학년때의 기도는 각자의 기도가 되었습니다.


Q. 가브리엘레때는 용서없이 차기 아우브에서 강등시켜 기베에 임명했으면서 베로니카는 어렸을때부터 차기 아우브의 부인이 되는것이 정해져있던것이 이상합니다.

그사이에 아렌스바흐의 압력이 강해질만한 무언가가 있어서 정세가 변한건가요? 아니면 다른 정치적 사정이 있었나요?

A. 용서없이가 아닙니다. 어쩔 수 없이입니다. 브리깃테와 다무엘의 결혼이야기가 나왔을때의 단편에도 적었지만,

결혼으로 입장이 변하면 행동도 바뀌어야합니다. 가브리엘레는 결혼 후에도 에렌페스트의 영주일족이 아니라 대영지의 공주님 모드를 고치지 않았습니다.

순위가 낮은 에렌페스트의 제1부인에 맞지않았기에 아우브 아렌스바흐와 협의해서 차기영주는 기베가 되었습니다.

그러면서 그녀의 자식을 에렌페스트에서 교육해서 영주로 하거나 영주의 제1부인으로 한다는 계약을 하였습니다.


Q. 역시 중앙신전도 꽃바치기를 하고있나요? 중앙신전은 중앙의 청색신관이나 청색무녀, 왕족의 츤근이나 문관, 기사, 귀족원 교사들이 방문하나요?

A. 거기에 더해서 마력 감지가 발현한 귀족원 남학생이 성교육을 받기위해 갑니다. 때문에 귀족에게있어 신전이 어떤 장소인가하는 공통인식이 있습니다.


Q. 이전 팬북에서 영주의 제1부인은 영주후보생보다 신분이 위라고 했는데 제2, 제3부인은 제1부인의 친자식과 어느쪽이 위인가요?

아나스타지우스왕자나 지기스발트왕자는 부친의 3부인에게 님을 붙이고있습니다만, 코르네리우스나 에크하르트는 2부인을 그냥 부르는데

1부인과 2부인의 관계성에 따른걸까라고 생각하는데 어떤가요?

A. 1부인의 혼전 신분이나 부친과의 관계성에 따릅니다. 대부분의 경우 1부인의 친자식이 위입니다.

하지만 지기스발트 왕자는 모친이 중영지 춣신이라 대영지인 단켈페르거 출신인 3부인에게는 님을 붙입니다.

자신이 다음 왕이 된 후에도 소홀히 할 수 없는 상대입니다.

그에반해 코르네리우스는 상급귀족인 어머니를 가졌고 2부인이나 3부인은 중급귀족 출신인데다 적대파벌이어서 결별하고 싶은 상대입니다.

적의는 있어도 경의는 없습니다. 가령 2부인이나 3부인의 신분이 낮더라도 부친이 그녀들을 존중하고있고 그녀들이 1부인을 존중한다면

1부인의 친자식도 상응하는 경의를 표할거라 생각합니다.


Q. 파벌 관계로 2부인이 정해지는듯 한데 싫다, 거북하다라 생각해도 자식을 갖지않으면 안되나요?

A. 정략결혼이란 그런겁니다. 남성도 여성도 정략결혼으로 좋아하지 않는 상대와 결혼하더라도 어쩔 수 없이 아이를 갖지않으면 안됩니다.


Q. 귀족간에 첫대면 인사의 화답으로 [허가하지 않습니다]라는 일은 있나요? 그리고 그 경우 신들의 이름을 사용한 관용구같은게 있는지 알려주세요.

A. 보통은 없습니다. 감정을 억누르는 귀족에겐 있을 수 없습니다. 게다가 거부당한 일족이 들고일어나 전쟁상태가 될 수준의 무례입니다.

가령 베로니카가 라이제강계 귀족으로부터의 인사를 거부했을 경우 선대영주가 그것을 이혼사유로 들어도 아렌스바흐는 뭐라고 할 수 없다고 생각합니다.


Q. 로제마인은 종종 측근이 적다는 얘기가 나옵니다. 원래대로라면 중영지 영주후보생은 어느정도 수의 측근이 있어야하나요?

A. 근무체제를 생각해보면 교육계가 될 수 있는 성인 기사, 문관, 시종이 둘씩은 필요하겠네요.


Q. 몇년이고 매일같이 초석의 마술에 봉납하고있던 질베스타보다 수년 신전에서 지낸 로제마인이 신들의 가호가 더 많은 이유는 무엇인가요?

그저 수년이지만 봉납한 마력량이 로제마인쪽이 많았던건가요? 아니면 신들이 맘에 들어해서?

A. 기도하는 대상이 질베스타는 최고신과 대신뿐입니다. 로제마인은 신사로 권속신에게 기도하는 빈도나 봉납한 마력이 많고 신전에서 기도하고 있었기 때문입니다.

신전은 기도하기 위한 곳이기에 다른 곳보다 기도가 닿기 쉽습니다.


Q. 게오르기네와 페르디난드의 2단계 마력압축은 각자 자신이 생각한건가요?

지하서고의 지식이라던가 게오르기네의 경우엔 아렌스바흐의 마력부족때문에 아우브 아렌스바흐가 알려줬다던가하는것도 있습니다만.

A. 그렇습니다. 여러곳에서 정보를 얻지만 최종적으로는 자신이 고안하게 됩니다. 마력압축 방법이라면 귀족원에서도 선생님들 각자의 방법을 설명해줍니다.

하지만 그걸 전부 받아드릴 수 있다고 할 수는 없습니다. 자신에게 익숙하고 1단계와 어울릴 수 있는 방법을 잘 선택할 필요가 있으니까요.

이미지를 가시화해서 누구라도 알 수 있도록 설명할 수 있는 로제마인이 특이한겁니다.


Q. 슈타프의 성장에 관해서 이해하기 어려워서그런데, 마력량 제한이 없다고 가정했을 경우 하급귀족이라도 사당을 돌아서 슈타프를 성장 시킬 수 있나요?

A. 가능합니다. 다만 가지고있는 슈타프의 용량이 성장할 뿐 속성이 늘어나진 않습니다. 바람속성밖에 없는 슈타프를 가진 하급귀족의 경우 바람 속성은 성장합니다.

하지만 모든 사당을 돌 수 있다고해도 전속성의 슈타프로 성장하는건 아닙니다. 로제마인은 원래부터 전속성이었기에 전속성의 용량이 늘어났습니다.


Q. (메스티오노라의 책 취득에 관해) 5부 5권에 있던 첸트후보가 되기 위한 조건에 태어날 때 속성이 결여되어있어 대산의 가호를 얻을 수 없는 귀족은

작은 사당에서 기도를하고 모든 권속신으로부터 마석을 얻어 속성을 강화하는것으로 대신의 가호를 얻을 수 있고 시작의 정원에서 슈타프를 얻을 수 있다고 했습니다만,

이 마석을 얻는것과 가호 취득 의식에서 받는 권속신의 가호는 다른것인가요?

A. 같.............지는 않습니다. 권속신의 마석은 가호 취득 의식에서 확실하게 가호를 얻을 수 있는 티켓같은 겁니다.


Q. 3부에서 마인의 마력으로 물들인 라이레네의 꿀을 페르디난드가 다시 물들일 수 있었던 이유는

[물들인 방법] - (성장에 마력을 사용했지 소재 자체를 물들인것이 아니다)

[물들인 마력이 신식의 것이어서] - (신식의 마력은 누구라도 다시 물들일 수 있다)

[마인과 페르디난드의 마력이 부모자식 이상으로 닮아있어서]

중 어느것인가요? 아니면 다른 조건이 있나요?

A. [물들인 방법] 과 [신식]입니다.


Q. 이름 바치기는 언제 누가 무엇을 위해 만든것이고 현시점에서 귀족적 사고로는 어떤 인상을 가지고 있나요?

A. 대신이 권속신을 들일 때 사용한 계약에서 파생되었습니다. 현시점이 언제고 어느 영지의 어느 귀족적 사고인지는 모르겠지만

베로니카나 게오르기네, 보니파티우스의 생각이라면 본편에 나와있습니다.


Q. 로제마인은 상정외의 결과를 일으키는 일도 많고 규모도 커지고있는데 이것은 (이 시대의 귀족 치고는) 신에게 기도를 너무 많이한것도 하나의 원인인가요?

A. 신들이 얽힌일이 많은것은 신에게 기도를 너무 많이한 로제마인과 너무 안 한 다른 귀족 양쪽이 원인입니다. 다들 열심히 했다면 로제마인만 신들의 창구가 되는 일은 없었겠죠.


Q. 가령 신부 취하기 딧터의 결과 로제마인이 레티스라우트의 1부인이 됐을경우 로제마인은 단켈페르거의 1부인으로써의 역할을 다할 수 있었나요?

A. 역할 운운하기전에 로제마인은 단켈페르거의 1부인이 되지 못했을거라 생각합니다. 딧터의 결과가 어떻든 구르트리스하이트를 둘러싼 일들은 일어납니다.

왕의 양녀가 된 로제마인을 첸트로 단켈페르거가 후원하던가 유르겐슈미트의 질서 유지를 위해 지금의 왕족에게 시집가는것을 허용 하는가하는 선택지는 있습니다만

거기에 단켈페르거의 1부인이란 선택지는 들어가지 않습니다.


Q. 4부 3권 에필로그에서 로제마인은 여러 사람들을 가구에 빗대었는데 문관들이나 리햘다를 제외한 시종들은 로제마인에게 어떤 존재인가요?

A. 4부 3권 시점에선 귀족용의 아름답고 섬세한 식기겠네요. 귀족으로서 사용하는것을 강요받고 매일 사용하는 식기.

예뻐서 마음에 들고 생활하는데는 필요하지만 취급에는 신경써야하는것. 정말로 사용하고 싶은것은 마음편히 사용할 수 있는 목제 식기.


Q. 보니파티우스를 사물에 빗대면 무엇인가요? (로제마인에 대해서 가장 평민에 가까운 애정이 있는것처럼 보이는데 로제마인은 어떻게 생각하고있는지 궁금합니다.)

A. 보고만 있을땐 좋고, 존재하는것 만으로도 든든하지만 부주의하게 가까이두면 죽으니까 보통은 가까이 두지 않으니 어렵네요.

음.... 성 방위를 위해 사용하는 덫 계열 마술구려나? 부주의하게 가까이가면 적도 아군도 관계없이 날려버리는 마술구.


Q. 로제마인이 만들어낸것은 많이 있는데, 지식만은 현대 일본이 있는 세계의 것을 가지고있고 그것을 원하던 평민시절엔 아무것도 없어서

주변에 마력이 없는 사람들과 고생해서 만들어 낸 것이 많죠?

마력을 잘 사용할 수있게된 지금의 로제마인은 맨땅부터 기술자를 키우고 소재를 찾아서 등등을 전부 건너뛰어버리고 현대 일본에 있는 편리한 것들을

유르겐슈미트에 팍팍 만들어 낼 수 있다고 생각하나요? 설정상으로 어느 부분까지 마력으로 만들고 어느 부분부터는 기술자들이 만든다는 선이 있나요?

순식간에 신전을 만들어내는데 활판인쇄 기술을 만드는데는 필사적으로 매달리는것이 매우 이상하게 느껴졌습니다.

A. 본편에 있듯이 로제마인에겐 자신의 지식을 유르겐슈미트의 마술로 구현하는 기술이 없습니다. 마력은 대량으로 있지만 연구심과 마법진이나 마술구 제작 센스가 부족합니다.

신전의 경우엔 이미 존재하는 마술을 기억해서 마력을 때려박으면 끝이었지만 처음부터 생각해서 활판인쇄 마술구를 만드는것은 전혀 다른 능력이 필요합니다.

로제마인이 팍팍 발명해내는것은 어렵다고 생각합니다. [이런게 필요합니다]라고 로제마인이 제안하면 주변 사람들이 고생하는 관계는 평민이나 귀족이나 다를것 없다고 생각합니다.


Q. 로제마인의 마력감지 발현은 아직인가요? 발현하더라도 주변과 차이가 많이나서 감지 할 수 없고 감지 되지않는 경우도 있나요?

예를들면 디트린데가 페르디난드의 마력을 감지 할 수 없던 케이스겠네요. 그 경우 다른 영주후보생으로부터 [아직 어린애]라고 오해 받을 수 있나요?

A. 5부 6권 시점에선 아직입니다. 발현되더라도 감지 할 수 없고 되지않는 경우도 있고, 누구에게도 감지되지 않으면 [아직 어린애]라고 오해 받을 수도 있습니다.


Q. 로제마인을 아우브로 했을경우 배우자는 어떻게 할 예정이었나요? 여성이고 허약하니까 배우자는 디트린데 못지않게 조건이 까다로울거라 생각합니다.

에렌페스트는 타령과 관계도 별로 없는듯하고.

A. 지금의 로제마인이나 에렌페스트와 연을 맺고 싶어하는 영지는 많이 있어서 사위 후보로 입후보하는 사람은 많을거라 생각합니다.

하지만 로제마인이 아직 마력감지도 발현하지 않았서 얼마든지 꿈꿀 수 있지만 실제로는 마력이 맞지 않아서 간단하게 찾을 수 없습니다.

결혼상대를 찾을 수 없을 정도로 로제마인의 마력이 많다고는 별로 만나지 않은 귀족들은 알지 못합니다. 색맞추기 단계부터 큰 일입니다.


Q. 페르디난드가 기사단장을 한건 어느정도 기간입니까?

A. 반년정도 입니다.


Q. 결국 빌프리트가 차기 영주를 그만둔것은 언제인가요? 주위에서 말렸어도 돌격해버린 기념식에서 라이제강파에게 욕먹고 열받아 돌아온 뒤인가요?

아니면 보니파티우스의 열혈지도를 받은 자신의 무력함을 일게됐을때? 그것도 아니면 브륜힐데가 2부인으로 결정됐을때?

A. 여러가지가 거듭된 결과입니다. 포기했다기보다 자신의 기분을 알아 줬으면 하는 가족에 대한 어리광이라고 해야하나

자신의 생각대로 되지 않는 화풀이라고 해야하나....... 그런 사소한 것이었는데 입밖으로 꺼내버리는 어리석은 짓을 해버린 탓에

바르톨트에게 약점잡히고 여러가지로 꼬드겨져서 [나는 차기영주 따위 되고싶지 않았다] 변해간 느낌입니다.


Q. 빌프리트는 차기영주로 내정된것 치고는 측근들이 오즈발트를 필두로 아무래도 멍청이, 대체로 그저그런 사람들이 모인듯한데 이것은 파벌 조정 인사 탓인가요?

A. 구 베로니카파는 능력적으로는 그저 그렇습니다. 베로니카는 우수한 사람보다 자신에게 충실한 사람을 뽑았으니까요.

파벌싸움이나 적의 배제, 아랫 사람 공적 가로채기는 잘합니다. 그에 반해 베로니카에게 괴롭힘 당하면서 살아나가야 했던 적측이 우수해지는건 얄궂은 일이네요.

게다가 단순히 빌프리트에게 붙고싶어하는 우수한 사람이 없었기 때문입니다.

세례식 이전에는 베로니카에게 응석받이로 자라 제멋대로 도련님 > 베로니카 실각 후에는 피로연조차 위험해 보였던 교육 부족 >

1년도 지나지 않아 하얀 탑 사건으로 범죄자 > 로제마인과 약혼으로 차기 영주 내정 > 측근들이 거만해짐 >

숙청 > 집무태도가 나빠서 차기영주 교육 중지 > 로제마인과의 약혼 해소.

빌프리트를 접할일이 별로 없는 귀족이 보면 꽤나 지뢰같은 조건입니다. 여러가지로 정보를 모은 우수한 사람일 수록 측근을 희망하지 않을거라 생각합니다.


Q. 선대 아우브 에렌페스트는 베로니카에게 독살 당했나요? 아니면 자연사 인가요?

A. 자연사입니다. 남편이 없으면 자신의 권세를 지킬 수 없다는 것은 그녀도 잘 알고 있으니 독살따위 하지 않습니다. 오히려 선대영주는 그녀의 약 지식으로 살아가고 있었습니다.


Q. 라우렌츠는 타령의 영주부인보다 지금의 귀족원이나 에렌페스트를 마음에 들어해 로제마인을 충성의 대상으로 선택했습니다만,

로제마인을 어떻게 생각하고 있나요?

A. 평범한 영주후보생이 아닌 이상한 사람이라 생각하고 있습니다. 하지만 이상한 사람이기에 자신들이 처형되지 않고 살아갈 수 있는 길이 있는것이고,

이복 동생이 살아남은것에 감사하고 있습니다.

[로제마인님 정말로 이상한 사람. 갑자기 무슨 말을 꺼낼지 몰라서 멍해지긴 하지만 괜찮아. 허용범위내!] 란 느낌입니다.


Q. 측근들의 에비리베 검 빨리 만들기 승부의 승자는 누구인가요?

A. 신전에 있는 시간이 긴 하르트무트입니다.


Q. 로제마인의 호위기사들이 어느정도 마술구 등을 준비하고 1대 1로 싸웠을 경우 누가 가장 강한가요?

A. 코르네리우스라고 생각합니다. 특출난곳은 없지만 부족한 부분도 딱히 없고 마력량은 제일 많고 다채로운 전술을 사용합니다.

안게리카는 스피드 특화로 마술구를 사용하기보다 자신이 움직이는 편이 확실하다고 생각하기에 훈련 등으로 움직임에 익숙한 상대에겐 약점을 찔리기 쉽습니다.

레오노레는 방어아ㅗ 지휘가 강점이지만 1대 1이라면 결정력이 부족한 느낌.

마티아스도 나름대로 강하지만 코르네리우스가 전체적으로 경험치가 높음.

라우렌츠는 1대 1보다 누군가와 팀을 이루는편이 강함. 유디트는 원거리 공격으로 끝내지 못하면 근거리는 평범한 전투력이 되버림.

다무엘은 의외로 꽤나 좋은 선까지 갈지도? 공들여 정보를 모으고 최소한의 마력으로 회피하거나 도망다니면서 헛점을 노리고 끈질기게 달라붙는다하면 다무엘.


Q. 로제마인의 측근들이 보기에 샤를롯테 및 측근들에 대한 인상은 어떤가요? 또한 반대의 경우는?

A. 서로 좋은 협력자라 생각하고 있습니다.


Q. 막달레나는 페르디난드를 아주 싫어하는 것처럼 보입니다만 어째서 그렇게 싫어하는건가요?

성격이 결정적으로 맞지 않았다던가 사랑이 지나쳐서 미움이 백배라던가 하는 이유가 있나요?

A. 결혼상대로는 절대로 거절입니다만, 딱히 페르디난드를 싫어하는것은 아닙니다. 단켈페르거의 기사들을 농락하는 수법이라던가,

결단하면 배제해버리는건 간단한 주제에 제 1부인으로부터의 취급을 감수하면서 불행한 얼굴을 하고있는 점이라던가, 

여러모로 짜증나는 남자라고 생각하고 있습니다.

[저렇게나 냉혹할 수 있으니까 디터때 처럼 작전을 세워 끌어내리면 좋을텐데] 라고 생각하는 그녀의 단켈페르거적 사고가

영지내 파벌 밸런스, 부친이나 질베스타와의 관계를 생각하는 페르디난드와 철저하게 맞지 않을 뿐입니다.

능력자체는 인정하고 있고 싫어하진 않지만 내키지 않는다. 라는 느낌입니다.


Q. 막달레나는 힐데브란트가 로제마인에게 연심을 품고 있는 것에 대해 어떻게 생각하고 있나요?

A. 서로 약혼자도 있으면서 마음에만 품고있는 것도 못하는 곤란한 아이. 

아무리 로제마인이 어려보여도 상대로 보일만한 나이가 아닌데...... 현실을 보세요.


Q. [왕족과의 대화]에서 [에렌페스트의 양자결연을 해소하고, 첸트의 양녀로 들인다. 그리고 그루트리스하이트를 손에 넣어 성인 후 지기스발트와 결혼했으면 한다]

라고 했습니다만 만약 그것이 이루어졌을 경우 부인들의 서열이나 역할은 어떻게 되나요?

A. 왕족에게 그루트리스하이트를 가져왔다면 메스티오노라의 화신으로서 영지순위에 관계없이 로제마인이 1부인이 되버립니다. 그 경우 아돌피네가 2부인, 나에라헤가 3부인 입니다.


Q. 어째서 하이스힛체는 베로니카의 손녀인 디트린데에게 데릴사위로 보내는것을 밀었던 걸까요? 그저 깜빡해서?

베로니카 - 게오르기네 - 디트린데의 혈연관계를 몰랐다?

A. 하이스힛체가 혈연관계를 몰랐습니다. 그가 귀족원에 입학했을 땐 게오르기네는 3부인으로 이미 별맺기를 끝냈고 영지대항전 등에는 나오지 않았습니다.

디트린데는 아렌스하흐의 차기 아우브. 관계성이 이어지지 않았습니다.


Q. 게오르기네는 아우브 에렌페스트가 되는것 이외에 안중에 없는듯한데 만약 성전 도난사건이 성공했던가

겨울의 숙청이 없었다면 그녀가 초석을 손에 넣었나요? 만약 그녀가 아우브 에렌페스트가 됐다면 에렌페스트는 지금의 영주일족과 함꼐 어떻게 되나요?

A. 마티아스의 밀고가 없었다면 게오르기네는 초석을 손에 넣었습니다. 그 경우 영주일족은 처형이네요.

어쩌면 메탈이 없는 4남만은 연령적으로 남겨질 가능성이 있습니다만.... 미요.

메달에 의한 처형이기에 보니파티우스도 반격할 수 없다고 생각합니다.

차기 영주교육을 진지하게 받았던 게오르기네는 강적입니다.


Q. 디트린데나 마르티나는 페르디난드의 마력을 느낄 수 없었던것에서 마력이 적은 영주 후보생이라고 추측했습니다만,

이것은 아렌스바흐 귀족 전체의 견해인가요?

A. 디트린데 주변의 견해입니다. 디트린데가 기분좋게 지내지 않으면 주변이 귀찮아 지니까요. 

그리고 페르디난드와 관련된 정보가 없습니다. 페르디난드와 동세대 혹은 그 이상의 사람들이 있다면 최우수 영주후보생이었던 그의 마력량을

어지간히도 초석의 마술을 물들이지 못한 디트린데보다 낮다고는 생각하지 않습니다.


Q. 볼프람은 제1부인파에게 암살당했나요?

A. 아닙니다.


Q. 카즈키 선생님은 책벌레 세계의 미래를 어디까지 창조하고 있나요?

유르겐슈미트는 인쇄기술이 확립한 것으로 이후 마력이 필요없는 기술혁명이 일어날 것으로 예상됩니다.

언젠가 마력의 대체 에너지 생성기술이 발견되고 우라노 세계와 가까워지거나 혹은 그 전에 신들에게 멸망당하나요?

A. 기술혁명이 일어난다 한들 유르겐 슈미트는 마력과 신들에게 기도가 없다면 존속할 수 없습니다. 

평민의 생활이 우라노 세계 나름대로 편리하게 되는 일은 있더라도 같아지지는 않습니다.

https://gall.dcinside.com/mgallery/board/view/?id=bookworm&no=18034&s_type=search_subject_memo&s_keyword=%EA%B0%80%EB%A1%9C&page=2
